<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-02-17T21:47:42-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">A odisseia do puto</title><subtitle>Blog de nerdola: tech, código, jogos, filmes e o que der na telha. Mastigamos a informação e viramos seu hub — com liberdade poética para o chorume.</subtitle><entry><title type="html">O Necrotério da Nostalgia: Silent Hill 2 e a Estética do Vazio</title><link href="http://localhost:4000/jogos/2026/02/17/necroterio-da-nostalgia-silent-hill-2-filme/" rel="alternate" type="text/html" title="O Necrotério da Nostalgia: Silent Hill 2 e a Estética do Vazio" /><published>2026-02-17T18:45:00-03:00</published><updated>2026-02-17T18:45:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/jogos/2026/02/17/necroterio-da-nostalgia-silent-hill-2-filme</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jogos/2026/02/17/necroterio-da-nostalgia-silent-hill-2-filme/"><![CDATA[<h1 id="o-incidente-anatomia-de-um-cadáver">O Incidente: Anatomia de um Cadáver</h1>
<p>Se você achava que a indústria do entretenimento tinha aprendido a lição básica de “não mexe no que está quieto”, sinto informar: o lobby da mediocridade venceu de novo. O remake do jogo foi um sopro de vida, um trabalho estético fino que respeitou a atmosfera. Mas o filme? Puta que o pariu. É como ver um cirurgião bêbado tentando operar um relógio suíço com um machado de açougueiro.</p>

<p>O que temos aqui é o puro suco do <strong>onanismo intelectual</strong> de diretor. Christopher Gans, que lá em 2006 ainda tinha algum tato, parece ter perdido completamente a bússola. Ele entrega um filme que visualmente tenta mimetizar o jogo — o que eu chamo de <strong>elegância cosmética</strong> — mas que, por dentro, é oco, sem alma e sem o peso dramático que fez de Silent Hill 2 um marco do terror psicológico.</p>

<h1 id="a-grande-diarréia-narrativa">A Grande Diarréia Narrativa</h1>
<p>O roteiro é uma <strong>orgia de acoplamento</strong> mal feito entre o que eles acham que o fã quer e o que o produtor acha que vende. Transformar o drama íntimo de James Sunderland em uma conspiração de seita religiosa barata é de uma <strong>escatologia de roteiro</strong> sem precedentes. No jogo, os monstros são projeções da psique torturada; no filme, são alegorias jogadas na tela por menos de cinco minutos apenas para cumprir tabela de fan service.</p>

<p>A Mary descendente de fundadores de seita? Sério, Gans? Isso é <strong>masturbação sintática</strong> de quem não entendeu que o horror de Silent Hill 2 é sobre o silêncio, o luto e a culpa, não sobre beber sangue em cerimônias ridículas. O resultado é um filme apressado, onde o protagonista corre de cenário em cenário como se estivesse num tour turístico pelo inferno, sem tempo para o espectador sentir o peso de nada. É um <strong>Frankenstein de adaptação</strong> que pega elementos icônicos e os costura com uma linha podre.</p>

<h1 id="a-lição-de-trincheira-a-física-do-respeito">A Lição de Trincheira: A Física do Respeito</h1>
<p>A realidade é brutal: o cinema odeia a sutileza. Eles precisam explicar tudo. Eles precisam que a Laura e a Angela sejam “reveladas” como facetas da Mary porque acham que o público é incapaz de processar ambiguidade. Essa <strong>burocracia cognitiva</strong> mata o mistério. O final, preso em um loop de ilusão mental, é a cereja do bolo de bosta de um projeto que não precisava existir se não fosse para honrar o material original.</p>

<p><img src="/img/cinema-trash.png" alt="" />
<em>O resultado de quando você troca o terror psicológico por uma lanterna frenética e monstros de papelão.</em></p>

<p>A direção de cena é amadora. A lanterna no peito do James, que deveria criar atmosfera, vira um estorvo visual que cega quem está assistindo. É a prova definitiva de que ter o orçamento e o visual não significa ter o “feeling”. Hardware não negocia, e a tela do cinema não perdoa roteiro vagabundo.</p>

<h1 id="considerações-finais-veredito">Considerações Finais (Veredito)</h1>
<p>O filme <em>Regresso ao Inferno</em> faz jus ao nome: é um mergulho no que há de mais medíocre na indústria. Eles pegaram o ouro e transformaram em chumbo. Se você quer Silent Hill 2, jogue o remake ou volte ao original de 2001. Este filme é apenas <strong>teatro de adaptação</strong> para quem se contenta com casca e ignora o miolo.</p>

<p>Que merda de coisa eu acabei de ver? Um desperdício de celulóide que merece o esquecimento. O apocalipse cultural será filmado em 4K, mas continuará sem roteiro.</p>

<h3 id="referencias">Referencias:</h3>
<ul>
  <li><strong>Crédito Obrigatório:</strong> Análise baseada no levantamento cirúrgico do canal <strong>Planeta Silent Hill</strong>. Deixo aqui meu respeito à dona do canal pela paciência hercúlea de dissecar esse desastre; eu teria dado <em>shutdown</em> no sistema no décimo minuto de filme.</li>
  <li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=QdRkCbZHrA0">Review Original: O filme de SILENT HILL que CUSPIU no legado</a></li>
  <li><a href="https://www.google.com/search?q=silent+hill+2+movie+criticism">Crítica de Silent Hill 2: Por que adaptar o inadaptável?</a></li>
</ul>]]></content><author><name>Frederico Doido</name></author><category term="jogos" /><summary type="html"><![CDATA[O Incidente: Anatomia de um Cadáver Se você achava que a indústria do entretenimento tinha aprendido a lição básica de “não mexe no que está quieto”, sinto informar: o lobby da mediocridade venceu de novo. O remake do jogo foi um sopro de vida, um trabalho estético fino que respeitou a atmosfera. Mas o filme? Puta que o pariu. É como ver um cirurgião bêbado tentando operar um relógio suíço com um machado de açougueiro.]]></summary></entry><entry><title type="html">A Autofagia do Silício e o Estelionato da Inteligência Infinita</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2026/02/17/falencia-open-ai/" rel="alternate" type="text/html" title="A Autofagia do Silício e o Estelionato da Inteligência Infinita" /><published>2026-02-17T18:00:00-03:00</published><updated>2026-02-17T18:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2026/02/17/falencia-open-ai</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2026/02/17/falencia-open-ai/"><![CDATA[<h1 id="o-burn-rate-é-a-latência-da-falência">O Burn Rate é a Latência da Falência</h1>

<p>O Raimundo me mandou uns links hoje cedo e, puta que o pariu, a coisa é mais dantesca do que eu imaginava. Se você acha que a sua fatura da nuvem está alta porque esqueceu uma instância RDS ligada no final de semana, saiba que tem gente no Vale do Silício prestes a incinerar <strong>14 bilhões de dólares</strong> em um único ano.</p>

<p>Isso não é “investimento em P&amp;D”. É uma <strong>orgia de acoplamento</strong> com o prejuízo sistêmico. Manter IA não é como manter um CRUD de padaria; cada inferência, cada “Bom dia” enviado ao chatbot, é um ciclo de GPU que custa dinheiro real, eletricidade bruta e resfriamento. A conta simplesmente não fecha. O mercado opera em um <strong>loop infinito</strong> de queima de caixa, alimentando uma divindade de silício que exige sacrifícios de 14 dígitos enquanto promete um nirvana técnico que nunca chega. Spoiler: a termodinâmica não aceita promessas de VC como combustível.</p>

<h1 id="a-grande-centrifugadora-de-chorume">A Grande Centrifugadora de Chorume</h1>

<p>Aqui entra o <strong>narcisismo semântico</strong> mais bizarro da história da computação: onde eles vão buscar dados para treinar esses monstros de 14 bilhões de dólares? No esgoto da internet. Mas tem um bug crítico no runtime da nossa civilização: a internet agora está infestada de conteúdo gerado por… IA.</p>

<p>Estamos entrando na era da <strong>autofagia digital</strong>. O processo é um erro de segmentação civilizatório:</p>
<ul>
  <li>A IA gera um post genérico e sem alma sobre “produtividade”.</li>
  <li>O robô de raspagem da OpenAI coleta esse lixo sintático.</li>
  <li>A próxima versão do modelo treina em cima desse post.</li>
</ul>

<p>É o <strong>incesto algorítmico</strong>. O resultado é uma degradação cognitiva que chamo de <strong>escatologia de runtime</strong>. O modelo vai ficando burro, repetitivo e homogêneo, uma xerox da xerox da xerox. É o <strong>teatro de inteligência</strong> alimentado por resíduos processados.</p>

<h1 id="anatomia-do-colapso">Anatomia do Colapso</h1>

<p>O ganho de utilidade por dólar gasto está em queda livre. Estamos pagando bilhões para ter um assistente que escreve e-mails passivo-agressivos melhor que um estagiário de marketing, enquanto a infraestrutura física — o hardware, a energia e a paciência dos investidores — está pedindo arrego.</p>

<p><img src="/img/gpu-melting.png" alt="" />
<em>Visualização técnica do seu capital virando calor residual e entropia.</em></p>

<p>O público nos fóruns já sentiu o cheiro de queimado. No Reddit, a discussão não é mais sobre “quando a IA vai nos salvar”, mas sobre o fato de que a OpenAI não é “grande demais para cair”. É apenas um <strong>buffer overflow</strong> de capital especulativo.</p>

<h1 id="veredito-o-segfault-global">Veredito: O Segfault Global</h1>

<p>A situação é de uma tristeza técnica profunda. Estamos construindo a Torre de Babel com tijolos feitos de vento e argamassa de dívida externa. Hardware não negocia, e a física não faz “pivot” estratégico.</p>

<p>E a piada final, aquela que faz o diabo rir no kernel: este texto ácido que você está lendo passou pelo crivo de uma dessas camadas de inferência antes de chegar na sua tela. Sim, uma IA revisou minha crítica sobre IAs treinadas com lixo de IA.</p>

<p>Quando o caixa secar e o modelo cuspir apenas o chorume processado de si mesmo, o sistema vai dar um panic irreversível. Preparem o baremetal e as fitas magnéticas; o apocalipse vai ser offline.</p>

<h3 id="referências-de-trincheira">Referências de Trincheira:</h3>

<ul>
  <li><a href="https://www.windowscentral.com/artificial-intelligence/openai-chatgpt/openai-might-torch-14-billion-in-2026">OpenAI Might Torch $14 Billion in 2026</a></li>
  <li><a href="https://www.reddit.com/r/technology/comments/1pscsp6/openai_is_definitely_not_too_big_to_fail/">OpenAI is Definitely Not Too Big to Fail (Reddit Discussion)</a></li>
</ul>]]></content><author><name>Frederico Doido</name></author><category term="noticias" /><summary type="html"><![CDATA[O Burn Rate é a Latência da Falência]]></summary></entry></feed>